食神知道，哭是沒有用的。

謝霆鋒為廚而生，所以34歲轉型，開始了自己的廚藝生涯。霆鋒拍第一部片子《12道鋒味》系列美食節目時，他和300多棵蔬菜打打殺殺，因為太過入戲，他不小心擦過刀鋒，手指尾立即受傷，血如泉湧。

導演立刻喊停，要送他去醫院。他知道，這一去醫院，勢必要換人，那他的「食神之路」也許從此就斷了。於是，34歲的他對導演說：「找來300多棵蔬菜不容易，耽誤一天就是好多錢，我能堅持。」於是，他將鐵粉直接灑在傷口上，再將保鮮袋包著手指，戴上勞工手套繼續拍攝。換了四個保鮮袋，倒出四袋血，戲拍完時，他幾乎暈倒。

送到醫院，醫生說，再遲來一點，人就玩完了，而且，極有可能得到破傷風。在給他煎藥之前，醫生讓他簽生死狀。 在醫生給他煎藥時，謝霆鋒就那麼看著，不喊、不叫、不哭，沒有戴護目鏡，就那樣一煲一煲地煎著。一個34歲的廢中，知道自己面對的是怎樣的人生。他知道，哭是沒有用的。

最後一煲藥，霆鋒對醫生說：「我來煎！」醫生看著他，他居然笑了︰「Sorry，太入戲了。」

這句話多麼豪邁，在場的人震驚了。因為醫生說，如果熬不過去，他也只有四天的生命了，所以，他願意嘗試生命中不曾嘗試的痛，他要給自己煎一煲。

從給自己煎藥那一天開始，他知道，所有的明天全要靠自己。後來，他一直努力，不停地鳩煎，終於成為麥當勞鋒味安格斯煎蛋肉醬飽首席大廚。

港星謝霆鋒日前曬出刮痧照片，其手臂和胸膛滿是紅色刮痕，健康狀況引人擔憂，連主演的新片《決戰食神》首映禮也缺席。經紀人霍汶希透露，他患手筋膜發炎，每天吃兩排止痛藥，被醫生禁止入廚切菜，美食節目或喊卡。

港媒報導，謝霆鋒特別喜歡下廚，除了建立屬於自己的食品品牌，還獲得「米芝蓮」（即米其林）百年以來頒發的首個「米芝蓮之友」稱號，但成功的背後付出了不少代價。日前他在臉書貼出刮痧致半身通紅的照片，還留言：「醫生說不能再長期在廚房了，但是如果要在短時間內學會煮好任何東西，可能這就是代價了……刮痧。」其傷勢令人憂心。

謝霆鋒主持美食節目《12道鋒味》已達三年，因下廚常常拋鍋子、把刀切菜，令手部嚴重勞損。近日去醫院看骨科，被醫生告誡短期內不能再進廚房。霍汶希透露：謝霆鋒「一天吃一二排止痛藥都沒辦法止痛，他很傷心」。

因為被醫生禁止拿菜刀，他只好轉而研究美食。此外，原定四五月間要拍攝的美食節目將延期，去西班牙拍廣告的計劃或生變。外傳他受到好萊塢動作片邀約，也要看身體狀況再做決定。霍汶希感嘆：「霆鋒都說沒想到被打到飛起來都沒事，反而因為煮到出事。」

看到謝霆鋒的照片後，粉絲紛紛留言，勸他放下鍋子，重拾唱歌和彈吉他。

鐵粉灑落傷口 ？？？

在醫生給他煎藥時，謝霆鋒就那麼看著，不喊、不叫、不哭，沒有戴護目鏡，就那樣一煲一煲地煎著。

親力親為煎每塊M記漢堡

係濃情化不開嘅豬紅！